先唔講政治，香港/香港人有咩前景

先唔講政治，有冇巴絲可以發掘到香港有咩未來

唔講政治係因為大家都知幾差啦

所以想探討下留落黎既香港遺民到底有冇出路
（即係講經濟/行業出路，飯都冇得開點有出路）

四大產業
金融 — 香港都唔講法制，對外資既吸引力下降；中國唔駛比香港做，比第度做金融中心又得，因為都已經搞到中國咁

旅遊 — 宜家既香港仲有咩特色可言，食食食買買買

物流 — 主要都係轉口，暫停/取消左美國香港關係法，搵香港轉口冇著數，好多時轉口都係為左輸入大陸/大陸輸出，咁點解唔搵返大陸做。同時大陸大把地大把海做船運

「專業及工商業支援服務」 — 唔識，我唔亂講
但係法律服務、保險服務最根本就係要法制健全，循從合約精神保障雙方，即係有法治啦下

其他逐樣數

體育 — 咪玩啦

科研 — 投入既資本真係夠？燒錢野黎

文化 — 香港仲有冇輸出到外國既文化？香港仲要比人叫文化沙漠，香港人又淨係識睇錢錢錢，追求知識既學府都已經比大部分人當左職業訓練所

藝術 — 好似已經乞緊食

音樂 — Well, 樂壇？

電影 — 冇錢、冇觀眾，皮已收。就算全部人都支持，以香港既人口撐唔撐到電影業

醫學 — 早排先比人cut左撥款，本身醫院、醫療器材又唔夠（香港有幾多部MRI？）就靠得都唔係大多數人入到行
搞中醫科學化都有得諗既（都搞緊）

製造 — 唔好玩

農業 — 咪玩

礦業 — ......

教育 — 就算得都少部分人搵到食

出口 — 香港有冇Apple、三叔咁強既野賣到比全世界

設計 — 大部分人乞食當中有少部分搵到食

IT — 唔識，有得搞掛

遊戲業 — 本身都乞緊食，除非多左人肯講夢想

移民公司 — 實發達

地產 — 經濟差仲搞得起？

黃賭毒 — 可能最後要咁

小弟/妹知識淺薄，希望屌細力d
咪撚屈我踩港

多謝政府淨係搞果幾味

「2008年金融海嘯後，香港政府謀求改變產業單一化的弊病，當時提出發展六大優勢產業的計劃（文化及創意、教育、醫療、環保、檢測認證，以及創新科技）。但十年過去，這六項產業發展並不順利，它們在GDP中佔比依然處在個位數。」

引自BBC News

電子妓女 — 新興有前景行業

當年越南好多人真係接受屋企人賣淫
認為犧牲一代人捱過之後後代可以越嚟越好
好偉大

我寧願後代艱苦d

港元美金脫勾=無利用價值=新疆2.0

吸大陸資金

是咪即係得返買金買銀買奶粉買藥酒

冇

咁你走未

香港遺民

經濟同政治冇得分開喎

例子：南北韓，東西德

當然

暫時狹義唔講政治點樣受到迫害先

我冇釐清，唔好意思

廣義既你見我都有講到

樓主出哂名五毛黎

明明香港咁好住 餓唔死人

樓市股市日日升喎

樓市go goo go, 租金希望持續上升，加多啲租，增加收入

我都覺得係咁，講唔出話自己好撚鐘意香港
只係住慣左，人同物有牽連，所以先未走

香港咁大壓力，唔係換個政府就會咩都好美好

ptgf 好偉大

股市

fufu 十皮一個月

唔好咩都政治化 但明明所有野都同政治有關

升都係宜家升啫 中共搞到咁唔係諗住香港仲做到國際金融中心嘛

租金冇人租都要跌 需求供應決定

宜家升啫

樓市個個諗住執平野 你確定打工供樓果班唔會比人炒？咩行業都死喎

股市 果d中資黎

原來我係表達緊唔好乜都政治化

做電子雞真係大撚哂

出口有服務出口 建築業相關同專業都仲叫有得做

是但啦
年紀開始大
唔想走

認真po冇人理

垃圾post，生活離不開政治

認真答你

無晒前景

有話生活離開政治咩

融入大湾区，听党话跟党走！

祖國唔會虧待我地

感謝黨！

「1994年，韓國時任總統的金泳三，在出席一場國家科學技術諮詢會議，得知電影《侏儸紀公園》一年間賺進了8億5000萬美元，相當於當時韓國汽車出口150萬輛所得的收益，非常震撼，於是下令積極推動文化產業。同年五月，便火速在文化觀光部內設了文化產業局，局下設影像唱片課、電影振興課、出版振興課及文化產業企劃課。

這個《侏儸紀公園》的故事，頗富戲劇性，也在多篇論文當中出現。它意味著，韓國文化產業推動最原始的動機，是看中了電影的高附加價值，這也是為什麼他們在1999年制定的《文化產業振興基本法》，把電影放在各文化產業項目的第一位。另一方面也可以看出，韓國的文化產業政策，一開始便建立了正確的觀念，走對了方向。因為影視產業綜合了戲劇、文學、音樂、美術等各種文化產業的因素，是文化產業的龍頭，只要影視產業振興，其他文化產業也可以帶動起來。」

「1997年11月21日，這一年韓國的GDP成長率跌到了-6.7%，這個數字是什麼樣的概念？今年(2013)台灣經濟研究院正為了GDP保+2%忙得焦頭爛耳，台灣現在景氣再乘以個"幾倍慘"，差不多就是97年韓國社會上的低迷。

不得已，韓國只好向IMF(國際貨幣基金組織)求援，這一求不得了，隔年GDP大幅進展到+10%，一連串的政策改革改出了韓國遊戲產業未來20年的榮景。98年的時候韓國政府大力扶值遊戲產業，韓國網路遊戲的產值就在這一年像火山似的噴發」

南韓半官方組織「文化產業振興院」（KOCCA）最新統計，2017年南韓文創產業產值高達110.4兆韓元（港幣7350億），甚至與南韓半導體業產值相當。韓國「文化產業振興院」認定的文創產業包括出版、電視、廣告、遊戲、電影、音樂、漫畫及動畫片等10大類。

2020年的香港政府：用100億撐海洋公園

點解香港會變成今時今日咁樣？
因為香港人嘅DNA就係炒賣、做轉口港，甚至多年前有報張記者吹奏「學生賣淘寶貨唱k神器創業」

曾經香港都有唔少工業，唔使下下入中國貨，可惜短視嘅香港工廠佬只想玩cost down紛紛北移，唔識搞Branding、提升品質嚟溢價增加利潤

香港需要嘅係經濟轉型，產業多元化，改變經濟架構，咁先至俾到機會年輕人發展，做金融公廁、炒股賣基金賣保險、炒樓谷地產、物流零售旅遊，唔係高級文員，就係低賤工種

然而香港經濟經歷多次送中後，已經無力轉型...

第一次送中：香港工廠北移，香港去工業化，產業空洞化
第二次送中：中資合拍片，奶共藝人圈，一味迎合中國市場低劣品味，文化產業衰落
第三次送中：自由行、買樓送身份證、中資入侵

政府唔支持你轉型
經濟越好越有say 之前攬炒都係主張香港賺到錢唔會諗住殺雞取卵

有咩文化都比租金迫走哂

以前中國落黎既文人都差唔多死哂

無

評論得咁hea叫認真...

IT同科研某程度掛勾 點解話科研無資本又話IT有得搞 而且中國係有心將科技公司放係深圳發展 特登唔比香港太強令其他城市無得鬥

金融個面 香港作為洗錢集資中心 而家來講剩係服務中國大企業其實已經夠做 而家中國熱錢流哂來香港 點會無得搞？

地產要視孚將來所謂嘅大灣區發展成點 佢係咪要拆關 中國有心將香港作為中心嘅話 地價一樣咁貴

可唔可以拋磚都拋得認真D

再者 轉口港唔係剩係轉入轉出大陸 成個東南亞有部分貨都要經香港轉運 一方面東南亞轉去歐洲 一方面歐美轉來東南亞 貨量足夠供應成個東南亞 再加上中國部分需求 美國取消關係法理論上都唔會點影響到轉運貨物 但某程度嘅禁運或者敏感軍事貨物就會受影響

Sor知識有限

我意思科研行頭窄 訓練一個code狗容易過科學家 又唔駛咁多set up

金融果邊 除咗走資洗錢仲有咩吸引力 冇外資咪即係上海咁

地產係經濟差既時候點樣貴 當居住，其他行業都唔蓬勃 當投資 香港人租唔起咪又係哂氣 吸引唔到大陸佬黎
拆唔拆關 2047一定冇關
甚至你話中國有心將香港作為中心係笑話黎

呢樣多謝你更正

講返先，香港近年其實多左好多本地電影同音樂，只係本地人都太小去了解同認識，其實好可惜

依家英國唔承認香港係國際金融中心

之後唔知有無其他國家又唔承認

香港唯一優勢都無埋

有冇推介 重口味既band

炒股快 早上炒a夜晚炒美